[
    {
        "questionStem": "公有制为主体，多种所有制经济共同发展这一基本经济制度的确立，是由我国的社会主义性质和初级阶段的基本国情决定的，下面关于公有制主体地位体现的表述，错误的是()",
        "option": [
            "公有资产在社会总资产中占优势",
            "国有经济要起主导作用",
            "公有资产的优势不仅要注意量的方面，还要注重质的方面",
            "就全国而言，不能有所差别"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706640281600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平深入思考社会主义本质的起点是（）。",
        "option": [
            "马克思列宁主义的经典著作",
            "文化大革命的错误实质",
            "社会主义的优越性到底体现在哪里",
            "日新月异的世界科技革命新形势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706808053761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第二步人民生活（）。",
        "option": [
            "解决温饱问题",
            "彻底摆脱贫困",
            "实现小康",
            "比较富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706879356928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告中指出，组建（）机构，维护军人军属合法权益，让军人成为全社会尊崇的职业。",
        "option": [
            "退伍军人管理保障",
            "退伍军人社会保障",
            "退役军人管理保障",
            "退役军人社会保障"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706271182849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年3月4日，胡锦涛在参加全国政协十届四次会议民盟、民进界委员联组讨论时讲话，提出（）。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "和谐社会",
            "社会主义荣辱观",
            "八荣八耻"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706644475904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，必须坚持质量第一，效益优先，以（）为主线。",
        "option": [
            "转变发展方式",
            "优化经济结构",
            "供给侧结构性改革",
            "转换增长动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706317320194",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是用来指导发展的，不能离开发展这个主题，离开了发展这个主题就没有意义了。这告诉我们，树立和落实科学发展观，必须始终坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以保护环境为中心",
            "以调整结构为重点",
            "以节约资源为重点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706535424000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是（）",
        "option": [
            "实现科技的飞跃",
            "实现综合国力的增长",
            "实现精神文明的进步",
            "实现经济社会更好更快的发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706556395520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用()托起中国梦。",
        "option": [
            "理想",
            "信仰",
            "实干",
            "援助"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706342486017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。",
        "option": [
            "中国特色社会主义文艺",
            "中国特色社会主义风貌",
            "中国特色社会主义文化",
            "中国特色社会主义观念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706304737280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全（）的经济体系。",
        "option": [
            "绿色低碳循环发展",
            "绿色节约循环发展",
            "绿色低碳节约发展",
            "节约低碳循环发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706308931584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中央军事委员会负责军队中（），对军队中党的组织体制和机构作出规定。",
        "option": [
            "一切工作和思想工作",
            "一切工作和政治工作",
            "党的工作和思想工作",
            "党的工作和政治工作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706275377153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是（）。",
        "option": [
            "实现什么样的发展和怎样发展",
            "以人为本",
            "可持续发展",
            "全面协调发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706556395521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交政策的宗旨是（　　）。",
        "option": [
            "维护世界和平，促进共同发展",
            "通过武力解决国际争端",
            "不放弃使用武力",
            "反对霸权主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706246017025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），邓小平在中共中央政治局扩大会议上作《党和国家领导制度的改革》讲话，成为指导我国政治体制改革的纲领性文件。讲话提出逐步实现各级领导人员革命化、年轻化、知识化、专业化的要求，成为全党选拔任用干部的重要标准。",
        "option": [
            "1980年8月8日",
            "1981年8月18日",
            "1980年8月18日",
            "1982年8月8日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706946465793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是（）。",
        "option": [
            "惩治腐败",
            "实现四个现代化",
            "发展生产力",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706896134144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志特别是高级干部要加强党性锻炼，不断提高（），把对党忠诚、为党分忧、为党尽职、为民造福作为根本政治担当，永葆共产党人政治本色。",
        "option": [
            "政治信仰和政治本领",
            "政治觉悟和政治能力",
            "政治自信和政治素质",
            "政治理想和政治能力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706287960064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“改革是中国的第二次革命”是从（）。",
        "option": [
            "扫除发展生产力的障碍这个意义上说的",
            "对社会各个方面要进行根本性变革的意义上说的",
            "根本上改变束缚我国生产力的经济体制意义上说的",
            "根本上改变束缚我国生产力的政治体制意义上说的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706975825921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到2035年______国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队______世界一流军队。（）",
        "option": [
            "全面实现；基本建成",
            "全面实现；全面建成",
            "基本实现；基本建成",
            "基本实现；全面建成"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706271182848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "增强党自我净化能力，根本靠强化（）。",
        "option": [
            "党的自我监督和舆论监督",
            "党的自我监督和群众监督",
            "党的自我监督和司法监督",
            "党的自我监督和民主监督"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，关于中国共产党的描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "党的宗旨发生了新的重大变化",
            "党所处的地位和环境发生了新的重大变化",
            "党所肩负的历史任务发生了新的重大变化",
            "党的自身状况发生了新的重大变化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想是目标，指引前进方向；伟大斗争是手段，激发前进动力；伟大工程是保障，提供前进保证；伟大事业是主题，开辟前进道路。其中，起决定性作用的是党的建设（B）。",
        "option": [
            "伟大梦想",
            "伟大工程",
            "伟大斗争",
            "伟大事业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706220851202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年11月12日，习近平在中共十八届三中全会第二次全体会议上的讲话中指出，全面深化改革必须以（）为出发点和落脚点。",
        "option": [
            "促进社会公平正义、增进人民福祉",
            "提高社会生产力、增强综合国力",
            "促进和平与发展",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706187296768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在发展问题上的经验总结和思想结晶是（）。",
        "option": [
            "五个“统筹”",
            "西部大开放战略",
            "“三步走”战略",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706560589824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "军队是要准备打仗的，一切工作都必须坚持（）标准，向能打仗、打胜仗聚焦。",
        "option": [
            "战斗力",
            "斗争力",
            "战争力",
            "硬实力"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706266988544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()的核心是正确处理经济发展与环境保护的关系。",
        "option": [
            "节约发展",
            "绿色发展",
            "循环发展",
            "低碳发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706191491073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、（）的世界”。",
        "option": [
            "合作共赢、持续发展",
            "开放包容、合作共赢",
            "合作共赢、清洁美丽",
            "开放包容、清洁美丽"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706237628416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会强调构建社会主义和谐社会的根本着眼点是（）。",
        "option": [
            "解决执政能力建设的关键问题",
            "解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题",
            "解决新世纪、新阶段的不和谐问题",
            "解决中国经济增长和社会发展的可持续问题"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706644475905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告提出新时代党的建设总要求，突出()党的建设中的重要地位。",
        "option": [
            "思想建设",
            "政治建设",
            "纪律建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706225045505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强（）的意识。",
        "option": [
            "金山银山不如绿水青山",
            "绿水青山就是金山银山",
            "金山银山就是绿水青山",
            "绿水青山胜过金山银山"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706325708800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是永续发展的必要条件和人民对美好生活追求的重要体现。",
        "option": [
            "创新",
            "绿色",
            "开放",
            "共享"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706304737281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，完善以（）为核心的中国特色社会主义法律体系，建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家，发展中国特色社会主义法治理论。",
        "option": [
            "宪法",
            "民法",
            "党章",
            "刑法"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706296348673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，第一次召开的专题部署全面依法治国的中央全会是（）。",
        "option": [
            "十九届四中全会",
            "十八届三中全会",
            "十八届六中全会",
            "十八届四中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706376040448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》在哪届会议上表决通过的（）。",
        "option": [
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议",
            "十九届四中全会",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706363457536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，要加快构建以（）为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": [
            "国内大循环",
            "国际大循环",
            "自主创新",
            "自力更生"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706388623360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706317320192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛在（），深刻阐明了科学发展观提出的背景、意义，明确界定了“以人为本”“全面发展”“协调发展”“可持续发展”的深刻内涵和基本要求，标志着科学发展观的形成。",
        "option": [
            "2003年7月，在全面总结抗击非典斗争经验时",
            "2003年10月，党的十六届三中全会上",
            "2004年3月，中央人口资源环境座谈会上",
            "2004年5月，胡锦涛在江苏考察工作时"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706652864512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是（）",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706417983489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为（）。",
        "option": [
            "人民对于建立先进的工业国的要求，对落后的农业国的现实之间的矛盾",
            "人们对于经济迅速发展的需要，同当前的经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706426372096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国防教育以()为核心内容。",
        "option": [
            "理想信念教育",
            "爱国主义教育",
            "军事理论教育",
            "军事技能教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706258599937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓是（）。",
        "option": [
            "相信群众，依靠群众",
            "发展和解放生产力",
            "解放思想，实事求是",
            "以经济建设为中心"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706740944897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革是（）",
        "option": [
            "社会主义经济制度的自我完善与发展",
            "社会主义政治制度的自我完善与发展",
            "社会主义经济体制的自我完善与发展",
            "社会主义制度的自我完善与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706980020224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，新中国成立以来在中国大陆开业的第一家证券交易所——（）证券交易所正式成立。",
        "option": [
            "上海",
            "深圳",
            "广州",
            "珠海"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706816442369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是（）。",
        "option": [
            "建立一个什么样的国家，怎样建立国家",
            "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党，怎样建设党",
            "实现什么样的发展，怎样发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706745139200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进中国特色大国外交，形成全方位、多层次、（）的外交布局，为我国发展营造了良好外部条件。",
        "option": [
            "区域性",
            "多渠道",
            "宽领域",
            "立体化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件按时间先后顺序排列正确的是（）①开展真理标准的讨论②中国共产党召开十一届三中全会③设置上海浦东新区④开放深圳、珠海、汕头、厦门四个经济特区。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①②③④",
            "②④①③",
            "②①④③"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706707390465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党执政兴国的第一要务是()。",
        "option": [
            "改革",
            "发展",
            "依法治国",
            "依德治国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706719973377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦是（）相统一的梦。",
        "option": [
            "国家情怀、民族情怀、人民情怀",
            "国家情怀、民族情怀、社会情怀",
            "民族情怀、世界情怀、人民情怀",
            "国家情怀、家庭情怀、人民情怀"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846146",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展，必须坚持（）改革方向。",
        "option": [
            "人民共同富裕",
            "人与自然和谐共生",
            "扩大内需",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706388623361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行（）的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": [
            "独立自主",
            "维护世界和平",
            "促进共同发展",
            "和平共处"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706392817665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持()。",
        "option": [
            "与时俱进",
            "党的领导",
            "执政兴国",
            "执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706724167681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在发展问题上的经验总结和思想结晶是（）。",
        "option": [
            "五个“统筹”",
            "西部大开放战略",
            "“三步走”战略",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706543812608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，成立（），加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "依法治国领导小组",
            "中央依法治国改革领导小组",
            "中央全面依法治国领导小组",
            "中央全面依法治国改革领导小组"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706292154369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的（）会议把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
        "option": [
            "十六大",
            "十七大",
            "十八大",
            "十九大"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706199879680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家进程中的第一个阶段，从2020年到2035年，（）。",
        "option": [
            "把我国建设成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "全面建成小康社会",
            "基本实现社会主义现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706346680320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济进入新常态后，伴随着经济增长速度的下降，推动（）成为经济生活中的主旋律。",
        "option": [
            "供给侧改革",
            "产业结构升级",
            "建设社会主义市场经济体制",
            "建设现代化经济体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706334097409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对生态文明建设的全面领导，把生态文明建设摆在（）",
        "option": [
            "首要位置",
            "主要位置",
            "全局工作的关键位置",
            "全局工作的突出位置"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706367651841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党坚持对人民解放军和其他人民武装力量的（）。",
        "option": [
            "主要领导",
            "原则领导",
            "基本领导",
            "绝对领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706275377154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的（）。",
        "option": [
            "未来方向",
            "创新、未来方位",
            "历史方向",
            "历史方位"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706430566400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平总书记为核心的党中央立足中华民族伟大复兴战略全局，对当今世界格局做出了新的判断即（）。",
        "option": [
            "当今世界正向着多极化的方向发展",
            "当今世界经济全球化的趋势日益明显",
            "当今世界正经历百年未有之大变局",
            "当今世界经历了百年未有之大变局"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706350874625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国特色社会主义发展的战略安排是()。",
        "option": [
            "从全面建成小康社会，到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国",
            "从贫困到温饱，再到小康",
            "从温饱到小康，再到共同富裕",
            "从总体小康到全面小康，再到共同富裕"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706350874624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以（）为重点。",
        "option": [
            "物质文明",
            "保障和改善民生",
            "政治文明",
            "精神文明"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706631892993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济体制",
            "社会主义有计划商品经济体制",
            "计划为主、市场为辅的经济体制",
            "市场为主、计划为辅的经济体制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706749333504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2015年3月12日，习近平出席（）解放军代表团全体会议，明确提出把军民融合发展上升为国家战略。",
        "option": [
            "十二届全国人大一次会议",
            "十二届全国人大二次会议",
            "十二届全国人大三次会议",
            "十二届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706178908162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2003年党的十六届三中全会指出，加快转变政府职能，深化行政审批制度改革，切实把政府经济管理职能转到（D）",
        "option": [
            "主要为企业服务上来",
            "主要为管理企业并为其创造良好发展环境上来",
            "主要为市场主体服务上来",
            "主要为市场主体服务和创造良好发展环境上来"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706648670210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是（）",
        "option": [
            "国有企业的改革",
            "企业的股份制改革",
            "把企业推向市场",
            "所有制变革"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706875162624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会选举（）为中央纪委第一书记。",
        "option": [
            "陈云",
            "胡耀邦",
            "邓颖超",
            "华国锋"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706971631616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是由邓小平在20世纪70年代末80年代初在规划中国经济社会发展蓝图时提出的战略构想。",
        "option": [
            "依法治国",
            "改革开放",
            "科教兴国",
            "小康社会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪八十年代,邓小平根据形势的发展,提出了()",
        "option": [
            "“真正的不结盟”的战略",
            "“一边到”战略",
            "“一条线”战略",
            "“两个拳头打人”战略"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706887745537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2016年，习近平在全国高校思想政治工作会议上讲话指出，要坚持把（）作为中心环节，把思想政治工作贯穿教育教学全过程，实现全程育人、全方位育人。",
        "option": [
            "立德树人",
            "教书育人",
            "思想政治建设",
            "人才培养"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706216656896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，必须全面贯彻党领导人民军队的一系列根本原则和制度，确立（）在国防和军队建设中的指导地位。",
        "option": [
            "新时代党的建军思想",
            "新时期党的建军思想",
            "新时代党的强军思想",
            "新时期党的强军思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706275377152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义文化,源自于()。",
        "option": [
            "党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化",
            "党领导人民在革命、建设、改革中创造的社会主义先进文化",
            "中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化",
            "中华民族长期以来积淀的古今中外文化交融的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706212462593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）。",
        "option": [
            "马克思主义行，中国化传统化的马克思主义行",
            "马克思主义行，中国化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，国际化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，进步化时代化的马克思主义行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706401206273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国农村实行改革后，农业现代化的发展方向不包括（）。",
        "option": [
            "商品化",
            "社会化",
            "集体化",
            "专业化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706191491072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是用来指导发展的，不能离开发展这个主题，离开了发展这个主题就没有意义了。这告诉我们，树立和落实科学发展观，必须始终坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以保护环境为中心",
            "以调整结构为重点",
            "以节约资源为重点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706552201217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党的基础组织，担负直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。",
        "option": [
            "党小组",
            "党支部",
            "党委会",
            "党总支"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“要使市场在社会主义国家宏观调控下...通过价格杠杆和竞争机制扩大市场的作用，也要看到市场的弱点，加强国家对经济的宏观调控。”这是中共哪个会议的什么决策？（）",
        "option": [
            "中共八大：制定第二个五年计划",
            "十一届三中全会：实行改革开放",
            "中共十三大：确立初级阶段基本路线",
            "中共十四大：建立社会主义市场经济体制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把我国建成社会主义现代化强国，就是（）。",
        "option": [
            "把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "把我国建设成为一个超级大",
            "把我国建设成为一个傲视群雄的社会主义国家",
            "把我国建设成为一个有强大威慑力的国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706342486016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "提高就业质量和人民收入水平。要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现（）就业。",
        "option": [
            "更高水平和更充分",
            "更高水平和更平衡",
            "更高质量和更充分",
            "更高质量和更平衡"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706329903105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）,是决定军队建设的政治方向。",
        "option": [
            "军民融合是关键",
            "能打胜仗是核心",
            "听党指挥是灵魂",
            "作风优良是保证"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706262794242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则是（）",
        "option": [
            "一个中心、两个基本点",
            "两手抓、两手都要硬",
            "独立自主、自力更生",
            "吸引外资、对外贸易"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706812248064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于（）。",
        "option": [
            "不同的资源配置方式",
            "不同的经济增长方式",
            "不同的经济制度的范畴",
            "不同的生产关系的范畴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706753527809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在（）考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“三个代表”重要思想。",
        "option": [
            "广东",
            "广西",
            "福建",
            "云南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706736750593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于_（）_若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "全面建设小康社会",
            "构建社会主义和谐社会",
            "扎实推进社会主义新农村建设",
            "建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国，要团结凝聚全国各族人民，通过改革进一步解放和发展社会生产力，促进国民经济持续健康发展，实现社会主义现代化建设的宏伟目标，关键在（）。",
        "option": [
            "全国各族人民",
            "工人阶级",
            "人才",
            "党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706229239808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2022年10月16日，习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，（）的历史潮流不可阻挡，人心所向、大势所趋决定了人类前途终归光明。",
        "option": [
            "和平、发展、合作、共赢",
            "民主、和平、合作、共赢",
            "独立、发展、自主、和平",
            "改革、发展、独立、和平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706405400576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，要按照（）是关键、周边是首要、发展中国家是基础、多边是舞台的外交工作布局，建立新型国际关系。",
        "option": [
            "欧亚",
            "大国",
            "亚非拉国家",
            "美国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706241822720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，中国式现代化的本质要求是：实现（）发展。",
        "option": [
            "高水平",
            "高速",
            "高效",
            "高质量"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706401206272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是（）。",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706422177792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年12月11日，中国正式成为（）成员，中国对外开放进入新的阶段。",
        "option": [
            "世界贸易组织",
            "联合国",
            "上海合作组织",
            "亚太经合组织"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是（）。",
        "option": [
            "以人为本",
            "立党为公、执政为民",
            "全面协调可持续发展",
            "发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民享有"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706564784128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在实体经济上，把（）作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。",
        "option": [
            "提高产品商品质量",
            "提高供给体系质量",
            "提高生活物质水平",
            "提高供给物质水平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706329903104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话的国际背景是（）。",
        "option": [
            "美苏争霸愈演愈烈",
            "东欧剧变、苏联解体、冷战结束",
            "金融危机，世界经济陷入严重萧条",
            "海湾战争爆发，世界大战一触即发"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706715779073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "公正司法是维护社会公平正义的（）防线。",
        "option": [
            "第一道",
            "最重要的",
            "最强有力",
            "最后一道"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706392817664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立（）",
        "option": [
            "亚洲经合组织",
            "亚太经合组织",
            "太平洋合作组织",
            "上海合作组织"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706736750592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致",
        "option": [
            "政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、大局意识、权威意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、权威意识、看齐意识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706225045504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是（）。",
        "option": [
            "实现科技的飞跃",
            "实现综合国力的增长",
            "实现精神文明的进步",
            "实现经济社会更好更快的发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706535424001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中（）是战略目标。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "全面深化改革",
            "全面依法治国",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706300542977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "是否实现（），是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "人民当家作主",
            "共同富裕",
            "发展生产力",
            "社会主义精神文明"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706808053762",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()年中央“一号文件”颁布,指出联产承包制是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": [
            "1983",
            "1984",
            "1985",
            "1986"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706891939841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解决收入分配问题的第一道关是要完善（）",
        "option": [
            "社会保障",
            "税收调节",
            "公共服务均等化",
            "市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706334097408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对“邓小平同志建设有中国特色社会主义理论”的主要内容作出新的科学概括，使之形成比较完整的科学体系是（）。",
        "option": [
            "党的十二大",
            "党的十三大",
            "党的十四大",
            "党的十五大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706745139202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国银行股份有限公司和()股份有限公司分别于2004年8月26日和9月21日成立,两家国有独资商业银行整体改制为国家控股的股份制商业银行。",
        "option": [
            "中国工商银行",
            "中国农业银行",
            "中国建设银行",
            "中国光大银行"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706636087297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2020年9月8日，习近平在全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会上指出，中国的抗疫斗争，充分展现了（）。",
        "option": [
            "中国精神、中国速度、中国担当",
            "中国精神、中国速度、中国优势",
            "中国精神、中国力量、中国担当",
            "中国精神、中国力量、中国优势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706220851201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的第（）次代表大会，将科学发展观写入了党章。",
        "option": [
            "十四",
            "十五",
            "十六",
            "十七"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706548006912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的（）以来，我们党从中国特色社会主义事业总体布局和全面建设小康社会全局出发，提出了构建社会主义和谐社会的重大战略任务。",
        "option": [
            "十五大",
            "十六大",
            "十七大",
            "十八大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706543812609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义事业总体布局是（）。",
        "option": [
            "四位一体",
            "五位一体",
            "三位一体",
            "六位一体"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706321514496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,()发表本报特约评论员文章《实践是检验真理的唯一标准》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": [
            "《光明日报》",
            "《人民日报》",
            "《中国日报》",
            "《中国青年报》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706992603136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，________是决定当代中国前途命运的关键一招，________是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。（）",
        "option": [
            "改革开放　社会主义道路",
            "改革开放　中国特色社会主义道路",
            "深化改革　社会主义道路",
            "深化改革　中国特色社会主义道路"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706417983488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快（）位移。",
        "option": [
            "“自西向东”",
            "“自东向西”",
            "“自南向北”",
            "“自北向南”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706208268288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "着力解决环境问题，构建（）、社会组织和公众共同参与的环境治理体系。",
        "option": [
            "政府主体、企业主导",
            "政府为主导、企业为主体",
            "政府为引导、企业为主体",
            "政府为指导、企业为主导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706317320193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，习近平反复强调，中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的实现，伟大中国梦必须（）。",
        "option": [
            "进行秉持人民至上",
            "彰显历史自觉",
            "突出问题导向",
            "进行伟大斗争"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706212462592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，组建国家、省、市、县（），同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。",
        "option": [
            "巡视委员会",
            "巡察委员会",
            "监察委员会",
            "检察委员会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706292154368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年中共十一届三中全会果断地停止使用“以阶级斗争为纲”的口号，作出把党和国家工作中心转移到（A）上来、实行改革开放的历史性决策。",
        "option": [
            "经济建设",
            "现代化建设",
            "社会主义建设",
            "国民经济建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706988408832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年4月，邓小平在给党中央的信中提出：“我们必须世世代代地用准确的完整的毛泽东思想来指导我们全党、全军和全国人民。”",
        "option": [
            "1976",
            "1977",
            "1978",
            "1979"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706950660096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现（），就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展",
            "社会主义现代化",
            "中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706409594880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，在经济建设上，我国经济发展平衡性、协调性、可持续性明显增强，国家经济实力、科技实力、综合国力跃上新台阶，我国经济迈上（）的发展之路。",
        "option": [
            "更高质量、更有效率、更加公平、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更可持续、更为安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706413789185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了（）。",
        "option": [
            "社会主义本质理论",
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "社会主义商品经济理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706887745536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会召开的时间是（）。",
        "option": [
            "1977年2月7日",
            "1976年10月6日",
            "1978年5月10日",
            "1978年12月18日"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706971631618",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2021年11月11日中国共产党第十九届六中全会通过了（）。",
        "option": [
            "关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议",
            "关于建国以来党的若干历史问题的决议",
            "关于若干历史问题的决议",
            "关于全面建设社会主义现代化国家的决议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706195685377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国要在世界格局多极化的趋势中发挥大国作用，必须不断增强（）。",
        "option": [
            "经济力量",
            "军事力量",
            "综合国力",
            "科技力量"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706233434114",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了（），标志着党胜利地完成指导思想的拨乱反正。",
        "option": [
            "《关于若干历史问题的决议》",
            "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
            "《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》",
            "《中共中央关于经济体制改革的决定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706967437313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》颁发时间是（）。",
        "option": [
            "2020年6月",
            "2020年5月",
            "2021年1月",
            "2019年11月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706363457537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我国经济转向高质量发展阶段，基于国内外形势的发展变化，我们党提出（）以有效改善供需关系。",
        "option": [
            "供给侧结构性改革",
            "新发展理念",
            "一带一路",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706367651840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）习近平同台湾方面领导人马英九在新加坡会面，就进一步推进两岸关系和平发展交换意见。这是1949年以来两岸领导人首次会晤。",
        "option": [
            "2014年11月6日",
            "2015年11月7日",
            "2015年10月6日",
            "2014年11月7日"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706254405633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的形成条件是（）。",
        "option": [
            "是在对冷战结束后国际局势科学判断的基础上形成的",
            "是在科学判断党的历史方位和总结历史经验的基础上提出来的",
            "是在社会主义社会主要矛盾发生变化的基础上形成的",
            "是在建设中国特色社会主义伟大实践基础上形成的"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706690613249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "如何理解科学发展观的基本要求（）。",
        "option": [
            "科学发展观强调全面发展",
            "科学发展观强调协调发展",
            "科学发展观强调优先发展经济",
            "科学发展观主张可持续发展"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706518646784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持统筹兼顾，必须认真考虑和对待各方面的发展需要，正确反映和兼顾各阶层各群体前利益要求，（）。",
        "option": [
            "正确处理中央和地方的关系，善于发挥两个积极性",
            "正确处理个人利益和集体利益、局部利益和整体利益、当前利益和长远利益的关系",
            "正确处理人民内部矛盾，善于化解不和谐因素",
            "正确处理国内国际两个大局的关系"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706501869568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现富强民主文明和谐美丽的社会现代化强国目标，还有很长的路要走，我们要（）。",
        "option": [
            "牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情",
            "牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际",
            "牢牢坚持党在社会主义初级阶段的基本路线",
            "牢牢上紧阶级斗争这根弦"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706170519553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持人与自然的和谐共生，就必须（）。",
        "option": [
            "迫于经济发展压力，要走先污染后治理的发展道路",
            "树立和践行绿水青山就是金山银山的理念",
            "坚持节约资源和保护环境的基本国策",
            "像对待生命一样对待生态环境"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706166325250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会的主要贡献是（）。",
        "option": [
            "决定和美国建立外交关系",
            "决定把党和国家的工作重点转移到经济建设上来",
            "实行改革开放",
            "形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706938077185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年农村实行家庭联产承包责任制时的“分地”与新中国成立初期土地改革时的“分地”相比，两者共同之处在于（）",
        "option": [
            "都调动了农民生产积极性",
            "都促进了农村经济的发展",
            "农民都获得了土地所有权",
            "普遍得到当时农民的好评"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706929688577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年4月4日，七届全国人大三次会议通过《中华人民共和国香港特别行政区基本法》，其中规定香港特别行政区享有（）。",
        "option": [
            "立法权",
            "独立的司法权和终审权",
            "独立的外交权",
            "行政管理权"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706778693633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我国社会主义现代化建设新时期（）。",
        "option": [
            "最鲜明的特点是改革开放",
            "最显著的成就是快速发展",
            "最突出的标志是与时俱进",
            "最有效的方法是循序渐进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706598338560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一带一路是一条（）。",
        "option": [
            "开放之路",
            "繁荣之路",
            "和平之路",
            "文明之路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706141159424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的实事求是思想路线，是()。",
        "option": [
            "一切从实际出发",
            "理论联系实际",
            "实事求是",
            "在实践中检验真理和发展真理"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706946465792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告强调，要坚持和完善公的制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度，就必须（）",
        "option": [
            "毫不动摇地巩固和发展公有制经济",
            "毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济",
            "坚持公有制为主体，促进非公有制经济发展",
            "在发展公有制经济的同时，鼓励民营经济的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706623504385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代不再刻意追求GDP目标，而是对发展质量提出了更高要求，那就是要实现（）的发展.",
        "option": [
            "更可持续",
            "更加公平",
            "更高质量",
            "更有效率"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于实践是检验真理的唯一标准问题的讨论，是党的历史上自延安整风运动以来又一次马克思主义的教育运动和思想解放运动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706925494273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”指的分别是“21世纪沿海经济带”和“丝绸之路”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705990164481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年10月，党的十三大召开，大会的突出贡献是系统阐述了社会主义初级阶段的理论，明确概括了党在社会主义初级阶段的基本路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想、实事求是是马克思主义的精髓。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持国家利益至上，以国家安全为宗旨，以政治安全为根本，加强国家安全能力建设，坚决维护国家主权、安全、发展利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706023718913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，是发展先进生产力和实现最广大人民根本利益的思想保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706669641728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观不是马克思关于发展的世界观和方法论的集中体现，它是彻彻底底的中国自创理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706455732224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、改革、整顿、提高”的方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706589949953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年，中央正式决定在深圳、珠海、海口、福州市兴办经济特区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706896134145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的中心任务是进行经济建设，是否坚持四项基本原则无关紧要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想秉持人民至上、彰显历史自觉、坚持实事求是、突出问题导向、强化战略思维、发扬斗争精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706057273344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在把握世界发展大势、应对全球共同挑战、维护人类共同利益的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证人民当家作主为根本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1798736713019817984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第一步是人民生活解决____。",
        "option": "",
        "answer": "温饱问题",
        "id": "1798736712910766081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立____。",
        "option": "",
        "answer": "上海合作组织",
        "id": "1798736712944320512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和____的发展之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "不平衡不充分",
        "id": "1798736712986263554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于不同的____。",
        "option": "",
        "answer": "资源配置方式",
        "id": "1798736712927543297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于____若干重大问题的决定》。",
        "option": "",
        "answer": "构建社会主义和谐社会",
        "id": "1798736712948514817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1798736713007235072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、____的世界”。",
        "option": "",
        "answer": "清洁美丽",
        "id": "1798736713053372417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、____社会。",
        "option": "",
        "answer": "环境友好型",
        "id": "1798736712986263552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济体制",
        "id": "1798736712931737602",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1798736713040789504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想",
        "id": "1798736712902377472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准中，最根本的是____。",
        "option": "",
        "answer": "生产力标准",
        "id": "1798736712931737600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续发展",
        "id": "1798736712965292034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义____新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1798736713019817985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，____是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": "",
        "answer": "维护国家安全",
        "id": "1798736713049178113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,《光明日报》发表本报特约评论员文章《____》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": "",
        "answer": "实践是检验真理的唯一标准",
        "id": "1798736712885600256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断体现了____的要求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义本质",
        "id": "1798736712931737601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2010年开始,中国成为世界____大经济体。",
        "option": "",
        "answer": "第二",
        "id": "1798736712977874946",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导____发展。",
        "option": "",
        "answer": "非公有制经济",
        "id": "1798736712961097729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是____。",
        "option": "",
        "answer": "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
        "id": "1798736712935931904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二大明确提出建设有____的重大命题和“小康”战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色的社会主义",
        "id": "1798736712893988865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国银行股份有限公司和____股份有限公司分别于2004年8月26日和9月21日成立,两家国有独资商业银行整体改制为国家控股的股份制商业银行。",
        "option": "",
        "answer": "中国建设银行",
        "id": "1798736712952709122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是____。",
        "option": "",
        "answer": "国有企业改革",
        "id": "1798736712914960384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1798736712990457856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是____的重大问题。",
        "option": "",
        "answer": "建设什么样的党、怎样建设党",
        "id": "1798736712944320513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除____，建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": "",
        "answer": "人民公社",
        "id": "1798736712902377474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，____证券交易所正式成立。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736712914960386",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在广东考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“____”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1798736712940126208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年中央“一号文件”颁布,指出____是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": "",
        "answer": "联产承包制",
        "id": "1798736712902377473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行独立自主的____外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": "",
        "answer": "和平",
        "id": "1798736713007235073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，改革开放是决定当代中国前途命运的关键一招，____是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义道路",
        "id": "1798736712994652161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大____，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "建党精神",
        "id": "1798736712998846465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现____，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴",
        "id": "1798736712998846466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义精神文明",
        "id": "1798736712956903425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是____。",
        "option": "",
        "answer": "实现什么样的发展和怎样发展",
        "id": "1798736712969486337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1798736712982069248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是____。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1798736712994652162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以____为重点。",
        "option": "",
        "answer": "保障和改善民生",
        "id": "1798736712956903424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从____入手的。",
        "option": "",
        "answer": "扩大企业自主权",
        "id": "1798736712898183169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是____、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712982069250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了《____》，标志着党胜利地完成指导思想的拨乱反正。",
        "option": "",
        "answer": "关于建国以来党的若干历史问题的决议",
        "id": "1798736712889794561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是实现经济社会____的发展。",
        "option": "",
        "answer": "更好更快",
        "id": "1798736712973680640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是维护社会公平正义的最后一道防线。",
        "option": "",
        "answer": "公正司法",
        "id": "1798736713011429376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是高举了____伟大旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736712973680642",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是解放和发展生产力的必由之路是。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712885600257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持____不动摇。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1798736712906571778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足____，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1798736713061761024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日起，我国全面取消____。",
        "option": "",
        "answer": "农业税",
        "id": "1798736712965292032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____开启了我国改革开放和社会主义现代化建设历史新时期。",
        "option": "",
        "answer": "中共十一届三中全会",
        "id": "1798736712885600258",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是____。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736712893988864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“____”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": "",
        "answer": "九二共识",
        "id": "1798736712923348994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践的基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1798736713015623680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与____之间的血肉联系。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712961097730",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是____，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": "",
        "answer": "人民的梦",
        "id": "1798736713003040768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”是“丝绸之路经济带”和____的简称。",
        "option": "",
        "answer": "21世纪海上丝绸之路",
        "id": "1798736713053372416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展，必须坚持____改革方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济",
        "id": "1798736713011429377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进____和治理能力现代化。",
        "option": "",
        "answer": "国家治理体系",
        "id": "1798736712990457857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是马克思主义关于发展的____的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "世界观和方法论",
        "id": "1798736712973680641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在十六大报告中指出，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是____。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736712948514816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了____的奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设小康社会",
        "id": "1798736712956903426",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义法治国家",
        "id": "1798736712994652160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "与时俱进",
        "id": "1798736712944320514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让市场在资源配置中发挥____作用。",
        "option": "",
        "answer": "决定性",
        "id": "1798736713032400898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1798736713040789505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1798736713057566720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义制度的自我完善与发展。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712889794560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启____新征程。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713032400896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]